\section{Aufbau der Arbeit}
Die Arbeit besteht aus vier Teilen.\\
Das Kapitel \textbf{\nameref{browserpp}} dient zur Vorstellung des Spiele-Prototypen und des Spielkonzeptes. Auf Basis dieses Spielkonzeptes werden die fachlichen Anforderungen des Mehrspieler-Prototypen definiert. Es werden das verwendete Framework und relevante Implementierungsdetails vorgestellt. Die technischen Anforderungen insbesondere im Hinblick auf den Datenaustausch werden durch die Betrachtung der Funktionsweise und des zugrunde liegenden Konzepts des Browserspiel-Prototypen und des verwendeten Frameworks abgeleitet.\\
Im Kapitel \textbf{\nameref{data}} werden verschieden Technologien zum Datenaustausch zwischen Browsern und Server betrachtet. Die im Kapitel \textbf{\nameref{browserpp}} ermittelten fachlichen und technischen Anforderungen bilden die Grundlage für die  Untersuchung und Auswahl einer geeigneten Technologie für die Implementierung einer Multiplayer Client- Serverarchitektur.\\
Im Kapitel \textbf{\nameref{multiplayer}} wird der Einzel-spieler\mbox{-Prototyp} in eine Multiplayer Client- Serverarchitektur überführt. Die verwendeten Technologien für den Server-Anteil werden vorgestellt und relevante Implementierungsdetails beschrieben. Eine Evaluierung des realisierten Mehrspieler-Prototypen beendet diesen Teil.\\
Das Kapitel \textbf{\nameref{fazit}} fast das Ergebnis der Arbeit zusammen.